「突發」Trump赦免Susan B. Anthony

Trump says he will pardon Susan B. Anthony. Anthony was arrested for voting in 1872 in violation of laws permitting only men to vote.

佢將赦免婦女選舉權領導人蘇珊·安東尼「Susan B. Anthony」，後者1872年因非法投票而被定罪。正係該法案賦予咗美國女性選舉權。

撚狗到

左膠一定會話侵只係為選票而做而非真心
所以十一月一定要投拜登

in trump we trust

我有冇睇錯？1872年？

特赦死人

PR同5毛又炒車

炒晒車
呢個真係偉人中偉人

無撚有錯

五毛炒車
白左女權反trump閪hang機

撚晒班左膠女權

好撚玩野feel堅定流

真係撚狗咁撚

左膠女權撚度緊稿

點解話佢哋炒車？

為票還為票
但係民主黨都無做過呢D動作

本身係吹緊斯落登？

猛猛周

Obama 做左8年總統竟然冇做嘅野，而家由Trump 呢位所謂"Sexist" 做左

咁離譜？

美國訴安東尼案
1872年11月18日，蘇珊·安東尼因為自己在兩周前的美國總統大選中的投票行為而被法警逮捕。選舉之夜，她曾寫信給斯坦頓，信中說道「她已經明確無疑地將票投給了共和黨——直接地……」儘管她的一番慷慨陳詞是基於最近通過的憲法第十四條修正案因而有理有據、擲地有聲、字字令人心顫，然而她還是在七個月之後被迫接受審判，並被定罪。第十四條美國憲法修正案保證了「凡是在美國出生或擁有美國國籍的人，並且服從它的管轄的人，均為美利堅合眾國和他們所居住州的公民。任何一州都不得制定和實施限制合眾國公民的權利或豁免權的任何法律；不經由正當的法律程序，不得剝奪任何人的生命、自由和財產；對於在其管轄範圍內的任何人，不得拒絕給予平等的法律保護」。依附於公民身份的不含有性別限制的權利，應當賦予女性參與聯邦選舉投票的正當權利。安東尼的審判在紐約州卡南代瓜的安大略郡舉行，並接受最高法院大法官沃德·亨特的監督。亨特大法官拒絕讓安東尼代表自己進行辯護，只許可把她被捕時做出的陳述當做「證詞」。他明確命令陪審團裁定安東尼有罪，並且反對陪審團對案件做出公正公開的投票，甚至把在審判開始前就已寫好的意見主張當庭宣讀。最終的判決是安東尼應繳付100美元罰金，沒有監禁。然而安東尼如實履行了她在法庭上許下的誓言（「我決不會為你們不公正的處罰付一美元」），在她的餘生中，她從未付過一美元，為此事陷入尷尬境地的美國政府也沒採取任何反對她的催收行動。審判結束後的第二年，也就是1874年的1月里，安東尼向國會申訴，請求撤除罰款。

左膠女權閪: